美國專家：台灣「零邦交」對中國極危險無助統一

美專家：台灣「零邦交」對陸極危險無助統一

2019/10/09

在中國大陸挖走台灣兩個太平洋邦交國所羅門群島和吉里巴斯之後，北京官媒更警告，如果明年民進黨繼續在台灣執政，台灣將失去所有邦交國。但美國學者馬明漢(Michael Mazza)則質疑此種說法，他認為如果台灣真的出現「零邦交」，反而會阻礙統一的目標。

美國企業研究所訪問學者馬明漢接受《美國之音》採訪時表示，雖然大陸官媒做出這種威脅，但北京是否真的有意切斷台灣所有外交聯繫目前「並不清楚」，因為「北京應該瞭解，這是一個非常危險的做法，它可能將台灣朝正式獨立的方向推進，而不再願意接受現狀。」

他說，「如果北京採取的作為最終是要剝奪台灣所有外交盟友，那將使台灣人民有機會重新思考，《中華民國憲法》是否還有任何相關性，而不是讓台灣人有和共產黨中國統一的想法。」因此，如果北京再試圖剝奪台灣更多邦交國，反而會讓美台關係得到更多推動力，雙方的合作得到更多鼓舞。

報導說，有一種看法認為，北京奪取台灣在太平洋的邦交國涉及美中之間的較勁，台灣應該與美國保持距離，而且要與北京改善關係才能避免成為美中競爭的犧牲品。對此馬明漢表示，他不認為任何美國的安全夥伴能夠與美中戰略競爭脫離關係，這對台灣也不是一個好的選項，「如果台灣的利益是要維持事實獨立的話。」

因此，馬明漢認為，美中緊張加劇可能讓台灣有些不便，但這也為美台合作創造更多機會，因此台灣要抓住這個競爭，而不是試圖與它保持距離。

隨著2020年總統大選的迫近，北京更進一步在外交上施壓。大陸官方媒體亦表示，台灣將繼續失去現有的邦交國，直到可能落到「零邦交」的境地，而且就算美國對台當局的支持也恐難改變這個趨勢。

報導指出，最近美國國會通過多項法案，包括《台灣旅行法》、《亞洲再保證倡議法》力挺台灣當局，目前在國會中審議的還有《台灣保證法》與《台北法》，後者旨在協助台灣維持與盟友的外交關係。

推

另類連儂牆 家家戶戶都知道

台灣是否可以獨立完全取決於美國
唔係中國

屌嘥氣啦

邦乜撚嘢交國，嗰啲撚樣全部都幫唔到手

d邦交國鳩流流到 淨係比錢佢地 要黎把撚咩

成日話要爭取國際線支持，我依家開左個英文版連儂牆啦，全部同我入去瘋狂貼文宣!

[English] LIHKG Lennon Wall ver 1.0

多左捷克，點算

一個美國好過你幾百個果d蚊型國家

做另一個波多黎各算數啦

窮鬼國發達途徑黎，同台灣建交，中國比錢搶，年年課金比窮鬼國，無錢比就要脅斷交再同返台灣建交

邦交不如護照免簽實際

台灣人民非常感激支那
令台灣人民既錢唔洗再用黎救濟嗰d死窮鬼

根本就係，香港都冇美國免簽呀，啲廢國剩係識問台灣攞錢

最緊要有美國邦交
其他窮L國有無都無所謂

台灣建國 咁中華民國點呀

如果民國無左

香港人以後仲點慶祝雙十 唱國歌 升國旗

香港人係中國人唔係中国人

on9美國 一早就要確定台灣係獨立國家啦

之前德國人要求德國同臺灣建交唔知有無消息呢

邦交只係為左你支那d錢姐
免簽先證明到其他國家對給予該國的真正信任
支那未試下無錢比，睇下會唔會斷6親

習近平目標係台灣宣布獨立之後再對台灣宣戰

成功統一台灣之後佢嘅歷史定位可以超鄧趕毛

台灣真心驚

中共好似出曬名走數

其實如果美國佬識挽，可以同台灣建交（俾生意佢做再）賣粒核彈俾台灣。

班窮國咪自己體驗下支那嘅無恥囉

斷估起碼都要俾一浸幾千萬美金訂金
賄賂啲窮國領導人先有得傾嘅

但呢啲水落唔到平民度
所以：

如果美國肯既話，歸美已經搞掂

食住花生睇一係美國食左台灣一係西方同台灣建交話一個中國係歷史文件

叫佢地食窮強国就岩

某窮鬼因為斷交無咗台灣嘅愛滋病支援
你知支那.. 點會幫手

支那遇到問題
通常都係解決提出問題既人
派解放軍 武警槍斃所有愛滋病人
無人有愛滋 就唔洗支援

Push

支國常識就只會打壓

其實如果台灣宣布自己獨立會點？ 唔通中國即刻同佢開戰？

呃人落搭 走數係国技黎

［第八期牆紙］抗爭之餘，還請好好活著

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

飛鵝山近百名學生發起流水式步行上學

其實台灣人同呢啲講唔出名嘅地方斷交 有咩影響 又唔係同美國斷交

梵蒂岡呢

極速滅國

冇曬邦交咪去做第51個州囉
不知幾光明正大
橫掂大家都唔當佢係國家
做省同做州係人都識揀

建國來了

講十次
台護照入美國免簽証已夠

台灣十幾個邦交國，百幾個免簽
中國百幾個邦交國，十幾個免簽

根本你知我知單眼佬都知咩事

教廷早排都開始浮游啦 不過睇今次運動影響最後都係冇得揀要彈番去台灣果邊㗎啦

推

[和理非出嚟呀］今日活動詳情

其實班友同台灣斷交就結論而言真係幫台灣慳錢 近幾年斷交嘅 叫做relevant啲嘅咪得巴拿馬 但係實際上都係廢嘅 最多咪幫台灣儲啲聯合國票數(但係UN幾有用你自己諗啦)

島仔邦交國就算啦，全部見錢開眼。美國一個屌打全部！

台灣仲要有美帝免簽
根本好屈機

仲梵蒂岡？你估仲係中世紀咩

依家世界邊個話事就係咁簡單

3年前一個高登推背圖post講
english會係中華民國最後一任總統
而點解會係最後一任, 好有可能係獨立
留名等

揸台灣護照美國免簽入境

查支那護照美國原機遣返

又有可能畀支那吞噬

如果台灣真獨立對香港人黎講係一種鼓舞

係台灣人
中你老母

全球passport排名，香港係排13
但係個人認為都比唔上台灣果本去美國係免簽

其實冇咩可能講真
淨係睇地理位置, 同香港已經差好遠啦
中共敢出兵過海咩?

收返香港得唔得呀?
佢地有南京條約既正本

俾我係蔡英文就不斷同d邦交國抬價先再斷交，俾錢俾到你支爆

台灣有美國一個邦交已足夠

大家幫多d台灣旅行, 實際上支持台灣

靠自己最實際
香港人都係

一個美國 一個日本
全球頭三大經濟體 台灣同兩個友好
台灣人旅遊 升學 做生意冇障礙
乜撚野所羅門群島就算9數啦

仲有金門同馬祖

科科

真 都唔知邊個幫邊個

台灣護照美國免簽

之外仲有173國家都係免簽

就算0邦交國，台灣世界地位都不會變

講完

台灣有日本美國同教廷就夠

睇中國啲免簽真係得啖笑

啲國家送機票俾我都唔會去

加香港入去 年年台灣有咩天災又捐幾個億比佢地 喺維園 幾十萬人集會支持

台灣+金門+馬祖（+香港）=中華民國